點解我哋意大利人對中國不滿：我哋要求「戰爭賠償」

FRANCESCA MARINO 意大利記者

部分翻譯：

唔好得寸進尺
堂堂一國意大利連同其意大利人民，不單止要受冠狀病毒大流行影響，仲要面對 (講真令人作嘔) 既中國政治宣傳
起初我哋「尊貴無比」既外交大臣 路易·迪·麻油(Luigi Di Maio)，綽號 啜住落(Giggino) 係佢Facebook上興高采烈咁話中國醫生同中國醫療用品到左意大利喇 可能佢啲英文唔係幾掂，甚至連佢啲意大利文都唔好得去邊 以至佢真係無能力去理解發生緊乜事。
但係呢，隨後又有一個與之呼應既風向再次通過Facebook傳播一班「意大利人」（講緊係九成九 五毛）係咁推啲吹奏中國同中國幫左意大利乜乜乜既post ->->

……

事實係，我哋好嬲 而且我哋嬲既係中國係件事上面無法無天既滅聲

我哋之所以咁嬲
係因為中國醫生和新聞工作者因為試圖向世界發出警報而要被捕入獄；
我哋之所以咁嬲
係因為我哋既醫院超出負荷、醫生護士做到頂唔順、而人命如螻蟻咁死去；
我哋之所以咁嬲
係因為我哋係緊急狀態下想方設法去應對之時，仲必須忍受趙立堅之流用中國國歌羞辱我哋，以及佢哋惡意既暗示 (指推卸起源地一事)

Enough is enough. Not only are Italy, as a nation, and Italians as a people affected by the coronavirus pandemic, but we also have to face – the frankly disgusting, given the situation – Chinese ‘propaganda’. It started with our incomparable Foreign Minister Luigi Di Maio, nicknamed Giggino, sharing enthusiastic posts on his Facebook account of Chinese doctors and Chinese medical supplies arriving in Italy. Maybe, since he does not know English, and even his Italian isn’t very good, he could not really understand what was going on. But then a well concerted campaign spread, again via Facebook, with ‘Italians’ (meaning mostly Chinese trolls in disguise) sharing posts praising China and their help to Italy.

…
The truth is, we are angry. And we are angry because of China’s criminal silence on it.
We are angry because of the fact that Chinese doctors and journalists ended up in prison when they tried to alert the rest of the world, we are angry because people are dying like flies, because our hospitals are full and doctors and nurses cannot face the emergency anymore. We are angry because we are in lockdown, and while we try to cope with it, we also have to bear Zhao Lijian and his likes insulting us with the Chinese anthem, and their vile insinuations.
…

插入

pish

push

啱

入去幫手retweet

Push

on9 不推文左

推

Retweet 了
推

係呢種時機有多次200萬大遊行聲討ccp的話

意大利人反抗

推呀

麻油

真係咁讀丫嘛

咁都係因果報應姐
受下先會醒